亞視記者採訪反水貨客遊行「中椒」 警查兩年：濫權投訴證明屬實

前亞視記者江川2015年3月在元朗採訪反水貨客示威期間，雖然手持亞視咪牌，但仍被在場軍裝警員近距離向他面部噴胡椒噴霧，之後更被襲擊。江川事後投訴警員濫權，投訴警察課經過兩年調查，近日回覆他稱涉案警員濫用職權的指控已列作「證明屬實」。

投訴警察課又指，涉案的警員事發後未有按照規定，盡快向上級匯報事件，亦被列作「未經舉報但證明屬實」，江川引述警方稱將向該名警員採取適當的紀律行動。

事發在2015年3月1號，江川到元朗採訪反水貨客遊行，隨遊行隊伍轉入壽富街時，警員指現場有人衝擊警方防線，有站在鐵馬後警員手持胡椒噴霧向江川面部近距離噴射，除江川以外，亦有一名有線電視記者被噴中。警方事後就指當時情況混亂，射中記者可能是意外。今次並非江川首次被警員襲擊，他2014年9月28日在政府總部採訪市民衝入公民廣場時，亦被在場警員「叉頸」。

紀律行動
起碼告埋上法庭